# SOME DESCRIPTIVE TITLE
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2023-05-05 19:05+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. type: Title =
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus style and content guidelines"
msgstr "Quarkus风格和内容指南"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Guidelines are provided to help you to contribute clear and consistent content that is also sourced in the required structure and composition of Quarkus documentation."
msgstr "本指南可帮助您提供清晰、一致的内容，这些内容也可按照 Quarkus 文档所需的结构和组成进行来源。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "AsciiDoc syntax"
msgstr "Asciidoc语法"

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Quarkus docs use AsciiDoc syntax.\n"
"The following links provide background on AsciiDoc syntax and general conventions."
msgstr "Quarkus 文档使用 AsciiDoc 语法。以下链接提供了有关 AsciiDoc 语法和一般惯例的背景信息。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "https://redhat-documentation.github.io/asciidoc-markup-conventions/[AsciiDoc Mark-up Quick Reference for Documentation]"
msgstr "link:https://redhat-documentation.github.io/asciidoc-markup-conventions/[文件的AsciiDoc标记快速参考]"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "https://docs.asciidoctor.org/asciidoc/latest/[AsciiDoctor User Manual]"
msgstr "link:https://docs.asciidoctor.org/asciidoc/latest/[Asciidoctor用户手册]"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "https://docs.asciidoctor.org/asciidoc/latest/syntax-quick-reference/[AsciiDoc Syntax Quick Reference]"
msgstr "上述来源产生了这个链接。 link:https://docs.asciidoctor.org/asciidoc/latest/syntax-quick-reference/[Asciidoc语法快速参考, target=\"_blank\", rel=\"nofollow noopener\"] 。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Language and grammar"
msgstr "语言和语法"

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Write clear, concise, and consistent technical information in US English.\n"
"Write for a global audience with localization, translation, inclusivity, and diversity in mind.\n"
"Try to use the following grammar styles:"
msgstr "用美国英语撰写清晰、简明和一致的技术信息。在为全球受众撰写时，要考虑到本地化、翻译、包容性和多样性。尽量使用以下语法风格："

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "link:https://developers.google.com/style/tense?hl=en[Present tense]"
msgstr "link:https://developers.google.com/style/tense?hl=en[现在式]"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "link:https://developers.google.com/style/voice?hl=en[Active voice]"
msgstr "link:https://developers.google.com/style/voice?hl=en[主动语态]"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "link:https://developers.google.com/style/person?hl=en[Second person (you)]"
msgstr "link:https://developers.google.com/style/person?hl=en[第二人称（你）]"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "link:https://developers.google.com/style/tone?hl=en[A conversational tone]"
msgstr "link:https://developers.google.com/style/tone?hl=en[谈话的语气]"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "link:https://developers.google.com/style/pronouns?hl=en[Gender neutral language]"
msgstr "link:https://developers.google.com/style/pronouns?hl=en[性别中立的语言]"

#. type: Title ==
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Sentence length"
msgstr "句子长度"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Shorter sentences are much easier to read and translate. Try to use less than 32 words per sentence."
msgstr "较短的句子更容易阅读和翻译。尽量每句话使用少于32个字。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Website publication"
msgstr "网站出版"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Content from this repository is published to the https://quarkus.io/guides/[Quarkus.io website]."
msgstr "Quarkus文档源在发布时被建立并同步到 link:https://quarkus.io/guides/[Quarkus.io网站] 。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Documentation built from the main branch is published nightly (main-SNAPSHOT)."
msgstr "由主分支构建的文档每晚都会发布（main-SNAPSHOT）。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Documentation for other branches is published at release time."
msgstr "其他分支的文档会在发布时公布。"

#. type: Title ==
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Titles and headings"
msgstr "题目和标题"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Regardless of content type, ensure that the main title and any headings in your document are:"
msgstr "无论内容类型如何，确保你的文件中的主标题和任何标题都是。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Goal-oriented and use the language and keywords of the audience"
msgstr "以目标为导向，使用受众的语言和关键词"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Descriptive and avoid filler words"
msgstr "描述性的，避免填充性的词语"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Between 3-12 words and 50-80 characters per line to optimize findability in search engines"
msgstr "每行3-12个词和50-80个字符之间，以优化搜索引擎的可查找性"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "In sentence case capitalization style"
msgstr "在句子情况下的大写风格"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Your titles and headings must also follow the specific guidance for the Quarkus content types, as outlined in the following table:"
msgstr "你的题目和标题也必须遵循Quarkus内容类型的具体指导，如下表所示。"

#. type: Block title
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Title guidance for different Quarkus content types"
msgstr "不同Quarkus内容类型的标题指导"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Content type"
msgstr "内容类型"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Should ..."
msgstr "应..."

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Good example"
msgstr "例子"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Bad example"
msgstr "糟糕的例子"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Concept"
msgstr "概念"

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"* Start with a noun that names the concept or topic\n"
"* Never start with an active verb, for example, an action word like configure, install, or start\n"
"* Finish the implied sentence: \"Understanding ...\""
msgstr ""
"\n"
" 以命名概念或主题的名词开头\n"
"\n"
" 切勿以主动动词开头，例如配置、安装或启动等动作词\n"
"\n"
" 完成隐含句：\"理解......\""

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Security and authentication mechanisms in Quarkus"
msgstr "Quarkus的安全和认证机制"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Discovering Reactive SQL Clients In Quarkus"
msgstr "在Quarkus中发现反应式SQL客户端"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "How-To Guide"
msgstr "操作指南"

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"* Start with an active verb in the imperative verb form, for example, \"Create a ...\" or \"Secure a ...\"\n"
"* Be action-oriented or task-oriented, rather than feature-oriented\n"
"* Finish the implied sentence: \"How to ...\""
msgstr ""
"\n"
" 以谓语动词形式的主动动词开头，例如 \"创建一个...... \"或 \"确保一个......\"\n"
"\n"
" 以行动或任务为导向，而不是以功能为导向\n"
"\n"
" 完成隐含句：\"如何......\""

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Secure your Quarkus application with WebAuthn authentication"
msgstr "用WebAuthn认证保护你的Quarkus应用程序"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Applying WebAuthn Authentication In Quarkus"
msgstr "在Quarkus中应用WebAuthn认证"

#. type: Labeled list
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Reference"
msgstr "参考资料"

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"* Use a noun phrase to concisely summarize the content of the document\n"
"* Not include the word 'reference'\n"
"* Finish the implied sentence: \"About ...\""
msgstr ""
"\n"
" 使用名词短语简明扼要地概括文件内容\n"
"\n"
" 不包含 \"参考 \"一词\n"
"\n"
" 完成隐含句：\"关于......\""

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Hibernate Reactive API configuration properties"
msgstr "Hibernate Reactive API配置属性"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Reference guide for Configuring Hibernate Reactive API Configuration Properties"
msgstr "配置Hibernate Reactive API配置属性的参考指南"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Tutorial"
msgstr "教程"

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"* Start with an active verb in the imperative verb form, for example, \"Create a ...\" or \"Secure a ...\"\n"
"* State what task the user will complete, with emphasis on the key topic or demonstrated activity\n"
"* Be action-oriented or task-oriented, rather than feature-oriented\n"
"* Be led by the needs of the user in learning mode.\n"
"* Finish the implied sentence: \"In this tutorial, you will ...\""
msgstr ""
"\n"
" 以谓语动词形式的主动动词开头，例如 \"创建一个...... \"或 \"确保一个......\"\n"
"\n"
" 说明用户将完成什么任务，强调关键主题或演示活动\n"
"\n"
" 以行动或任务为导向，而不是以功能为导向\n"
"\n"
" 以学习模式下用户的需求为导向。\n"
"\n"
" 完成隐含句：\"在本教程中，您将......\""

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Create a Quarkus application in JVM mode by using the quick start example"
msgstr "通过使用快速启动实例，在JVM模式下创建一个Quarkus应用程序"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Creating an App"
msgstr "创建一个应用程序"

#. type: Title ==
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "File conventions"
msgstr "文件命名惯例"

#. type: Title ===
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Source locations"
msgstr "来源地点"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "AsciiDoc files are in the `src/main/asciidoc` directory within the `docs` module of the {quarkus-base-url}/tree/main/docs[Quarkus GitHub repository]."
msgstr "AsciiDoc 文件位于{quarkus-base-url}/tree/main/docs[Quarkus GitHub 代码库]的 `docs` 模块中的 `src/main/asciidoc` 目录下。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Configuration documentation is generated from JavaDoc comments in Java source files."
msgstr "配置文档是由Java源文件中的JavaDoc注释生成的。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Java, YAML, and other source files can also be referenced by AsciiDoc files."
msgstr "Java、YAML和其他源文件也可以被AsciiDoc文件所引用。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Output locations"
msgstr "输出地点"

#. type: Labeled list
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Configuration references"
msgstr "配置参考"

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Configuration reference documentation is generated from Javadoc comments discovered in MicroProfile Config source files.\n"
"These generated files are in `target/asciidoc/generated/config/` (from the project root)."
msgstr "配置参考文档由 MicroProfile Config 源文件中发现的 Javadoc 注释生成。这些生成的文件位于 `target/asciidoc/generated/config/` （来自项目根目录）。"

#. type: Labeled list
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "AsciiDoc output to HTML"
msgstr "作为HTML的Asciidoc输出"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "AsciiDoc processing creates HTML files in `docs/target/generated-docs/`."
msgstr "AsciiDoc处理在 `docs/target/generated-docs/` ，创建HTML文件。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Templates"
msgstr "模板"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Create new documentation files with the appropriate template for the content type:"
msgstr "使用适当的模板为内容类型创建新的文档文件。"

#. type: Labeled list
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Concepts"
msgstr "概念"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Use `docs/src/main/asciidoc/_templates/template-concept.adoc`"
msgstr "使用 `src/main/asciidoc/_templates/template-concepts.adoc` "

#. type: Labeled list
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "How-To Guides"
msgstr "操作指南"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Use `docs/src/main/asciidoc/_templates/template-howto.adoc`"
msgstr "使用 `src/main/asciidoc/_templates/template-howto.adoc` "

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Use `docs/src/main/asciidoc/_templates/template-reference.adoc`"
msgstr "使用 `src/main/asciidoc/_templates/template-reference.adoc` "

#. type: Labeled list
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Tutorials"
msgstr "教程"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Use `docs/src/main/asciidoc/_templates/template-tutorial.adoc`"
msgstr "使用 `src/main/asciidoc/_templates/template-tutorial.adoc` "

#. type: Title ===
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "File names"
msgstr "文件命名惯例"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Quarkus documentation uses a flat hierarchy."
msgstr "Quarkus文档参考"

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The bulk of the file name should be some representation of its title.\n"
"Use all lowercase letters, separate words with hyphens, and avoid symbols and special characters."
msgstr "文件名的主要部分应代表文件的标题。全部使用小写字母，用连字符分隔单词，避免使用符号和特殊字符。"

#. type: Labeled list
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Prefix"
msgstr "前缀"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Use a common prefix to group related documents. Documents related to writing and contributing to Quarkus docs share the `doc-` prefix, for example."
msgstr "使用通用前缀将相关文档分组。例如，与撰写和贡献 Quarkus 文档相关的文档共享 `doc-` 前缀。"

#. type: Labeled list
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Suffix"
msgstr "后缀"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "The file name should reflect the document type:"
msgstr "文件名应反映文件类型："

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Concept documents should end in `-concept.adoc`"
msgstr "概念文件应以 `-concept.adoc`"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "How-to guides should end in `-howto.adoc`"
msgstr "操作指南应以 `-howto.adoc`"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "References should end in `-reference.adoc`"
msgstr "参考文献应以 `-reference.adoc`"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Tutorials should end in `-tutorial.adoc`"
msgstr "教程应以 `-tutorial.adoc`"

#. type: Title ==
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Document structure"
msgstr "文件结构"

#. type: Title ===
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Document header"
msgstr "文件标题"

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Each document should define a header for document-scoped attributes.\n"
"Minimally, each document should define and id and a title, and include common attributes (`_attributes.adoc`)."
msgstr "每个文档都应为文档范围内的属性定义一个标头。最起码，每个文档都应定义 id 和标题，并包含通用属性 ( `_attributes.adoc` )。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Use the filename as the ID for the document."
msgstr "文件名应反映文件的类型。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Define the document title following guidance in <<Titles and headings>>."
msgstr "按照 <<Titles and headings>> 中的指导定义文件标题。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Include common document attributes."
msgstr "包括常见的文件属性"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Specify the relevant <<Categories>> (comma separated)."
msgstr "指定相关的 <<Categories>> （用逗号分隔）。"

#. type: Title ====
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Other common document header attributes"
msgstr "其他常见的文件属性。"

#. type: Labeled list
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`:extension-status: preview`"
msgstr " `:extension-status: preview` "

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Use this attribute to flag special types of content. Valid values: `experimental`, `preview`, `stable` (not usually used), and `deprecated`."
msgstr "使用这个属性来标记特殊类型的内容。有效值。 `experimental` , `preview` , `stable` （通常不使用），和 `deprecated` 。"

#. type: Labeled list
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`:summary: <text>`"
msgstr " `:summary: <text>` "

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Use the summary to provide a concise (26 words or less) description of the document.\n"
"The value of this attribute is used in tiles or other descriptions on the website and is not required in newer diataxis-styled docs, as outlined in <<abstracts-preamble>>.\n"
"If not present, the first sentence of the abstract is automatically used to generate the tile summary."
msgstr "使用摘要对文档进行简明扼要（26 个字以内）的描述。该属性的值用于网站上的磁贴或其他描述，而在较新的硅藻土风格文档中不需要，如 <<abstracts-preamble>> 所述。如果不存在，摘要的第一句会自动用于生成磁贴摘要。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Take care with whitespace when working with document-scoped attributes. The document header ends with the first blank line."
msgstr "在使用文档作用域属性时，请注意留白。文档标题以第一行空白结束。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Abstracts (preamble)"
msgstr "摘要（序言）"

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The first paragraph in the main body is treated as the abstract, also referred to as the preamble.\n"
"Add a short description that helps your audience quickly find and understand the purpose and intent of the page.\n"
"The first sentence of the abstract provides a summary and gets automatically added to the tile on the link:https://quarkus.io/guides/[Quarkus guides homepage]."
msgstr "正文的第一段被视为摘要，也称为序言。添加一个简短的描述，帮助受众快速找到并理解页面的目的和意图。摘要的第一句话是摘要，会自动添加到 link:https://quarkus.io/guides/[Quarkus 指南主页] 的磁贴中。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Try to write the abstract by using the following guidelines:"
msgstr "试着用以下准则来写摘要。"

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "*User oriented:* Contains terms and keywords that are familiar to users."
msgstr "*面向用户：* 包含用户熟悉的术语和关键词。"

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "*Concise:* Avoids self-referential expressions and filler words, for example:"
msgstr "*简明扼要：* 例如，避免自说自话的表达方式和填充词："

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "\"This document..\""
msgstr "\"这份文件......\""

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "\"This tutorial...\""
msgstr "\"这个教程......\""

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "\"The following...\""
msgstr "\"下面......\""

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "*Brief:* Is no more than three sentences long."
msgstr "*简短：* 不超过三句话。"

#. type: delimited block =
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Ensure that the first sentence explains the value and some benefits of the content in 26 words or less."
msgstr "确保第一句话在26个字以内解释内容的价值和一些好处。"

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"If the first sentence is too long or can not be simplified to fit on the website tile, you can define a ``:summary:`` attribute in the document header attributes to serve that purpose.\n"
"For more information, see <<doc-header-optional>>."
msgstr "如果第一句话太长或无法简化以适应网站磁贴，可以在文档标题属性中定义一个 `:summary:` 属性来实现这一目的。更多信息，请参阅 <<doc-header-optional>> 。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Semantic line breaks"
msgstr "语义换行"

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Text in paragraphs, lists, and tables should be broken into pieces that are easier to review{semantic-line-breaks}.\n"
"Start a new line at the end of each sentence, and split sentences themselves at natural breaks between clauses."
msgstr "段落、列表和表格中的文字应分割成便于复习的片段{语义分行}。在每个句子的末尾换一行，并在分句之间的自然分隔处拆分句子。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using sections"
msgstr "使用章节"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Section titles should be written in sentence case, rather than title case."
msgstr "章节标题应使用句子大小写，而不是标题大小写。"

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"All documents should start with a Title (a `= Level 0` heading), and should\n"
"be broken into subsections where appropriate\n"
"(`== Level 1` to `====== Level 5`)\n"
"without skipping any levels."
msgstr "所有文件均应以标题（ `= Level 0` 标题）开始，并应酌情分成若干小节 ( `== Level 1` 至 `====== Level 5` ) ，不得跳级。"

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Deep nesting (`====== Level 4`, `====== Level 5`)\n"
"should be avoided whenever possible.\n"
"If you end up with deeply nested sections, think about the following:"
msgstr "应尽可能避免深嵌套（ `====== Level 4` , `====== Level 5` ）。如果最终出现深度嵌套的部分，请考虑以下几点："

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Is this information in the right place?\n"
"For example, if this is a reference, should some of this content be moved to a concept doc or how-to guide instead?"
msgstr "这些信息放在合适的位置吗？例如，如果这是一份参考资料，是否应将其中一些内容移至概念文档或操作指南中？"

#. type: delimited block =
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Can the content be reorganized to make it simpler to consume?"
msgstr "能否对内容进行重新组织以使其更简单地被消费？"

#. type: delimited block =
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "See xref:{doc-guides}/doc-concept.adoc[Quarkus documentation content types] for more information about content types and organization."
msgstr "有关内容类型和组织的更多信息，请参阅 xref:{doc-guides}/doc-concept.adoc[Quarkus 文档内容] 类型。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Links"
msgstr "链接"

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"In general, prefer https://docs.asciidoctor.org/asciidoc/latest/macros/url-macro/[url macros] to bare or automatic links.\n"
"Provide human-readable text for the link, especially if it is included in the middle of other text."
msgstr "一般来说， link:https://docs.asciidoctor.org/asciidoc/latest/macros/url-macro/[URL 宏比] 裸链接或自动链接更受欢迎。为链接提供人类可读的文本，尤其是当链接位于其他文本中间时。"

#. type: Block title
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "A URL Macro link with attributes"
msgstr "一个带有属性的URL宏观链接"

#. type: delimited block =
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "The URL macro also supports https://docs.asciidoctor.org/asciidoc/latest/macros/link-macro-ref/[additional attributes] that may be relevant, like opening a link in a different window."
msgstr "URL 宏还支持可能相关的 link:https://docs.asciidoctor.org/asciidoc/latest/macros/link-macro-ref/[其他属性] ，如在不同窗口中打开链接。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "The above source produces this link: https://docs.asciidoctor.org/asciidoc/latest/syntax-quick-reference/[AsciiDoc Syntax Quick Reference,window=_blank,opts=nofollow]."
msgstr "上述来源产生了这个链接： link:https://docs.asciidoctor.org/asciidoc/latest/syntax-quick-reference/[AsciiDoc 语法快速参考] 。"

#. type: Title ===
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Cross-references"
msgstr "相互参照"

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Quarkus documentation is built from source in a few different environments.\n"
"We use attributes in our cross-references to ensure our docs can be built across these environments."
msgstr "Quarkus 文档是在几个不同的环境中从源代码构建的。我们在交叉引用中使用属性来确保我们的文档可以在这些环境中构建。"

#. type: Block title
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Cross-reference source attributes"
msgstr "交叉引用源属性"

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Attribute"
msgstr "属性"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "Description"
msgstr "描述"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "\\{code-examples}"
msgstr "{代码-例子}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Relative path to directory containing collected example source files"
msgstr "包含所收集的示例源文件的目录的相对路径"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "\\{doc-examples}"
msgstr "{doc-examples}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Relative path to source examples for documentation guides"
msgstr "文档指南的源实例的相对路径"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "\\{doc-guides}"
msgstr "{文档指南｝"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Relative path to documentation adoc files"
msgstr "文档 adoc 文件的相对路径"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "\\{generated-dir}"
msgstr "{生成的目录}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Relative path to generated configuration `*.adoc` files"
msgstr "生成的配置 `*.adoc` 文件的相对路径"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "\\{imagesdir}"
msgstr "\\{quarkus-images-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Relative path to directory containing images"
msgstr "包含图像的目录的相对路径"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "\\{includes}"
msgstr "{包括｝"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Relative path to directory containing partial/reusable content"
msgstr "包含部分/可重用内容的目录的相对路径 ( `*.adoc` 文件)"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "When cross-referencing content, always use the inter-document `xref:` syntax and supply a human-readable label to your link."
msgstr "当交叉引用内容时，始终使用文档间 `xref:` 语法，并为你的链接提供一个人类可读的标签。"

#. type: Block title
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Cross-reference example"
msgstr "相互参照的例子"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "The cross reference starts with `xref:`, uses a cross-reference source attribute(`\\{doc-guides}`), and provides a readable description: `[Quarkus Documentation concepts]`."
msgstr "交叉引用以 `xref:` 开始，使用交叉引用源属性( `{doc-guides}` )，并提供可读描述： `[Quarkus Documentation concepts]` 。"

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Reference source code"
msgstr "交叉引用源属性"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "There are many ways to include source code and examples in documentation."
msgstr "在文档中包含源代码和示例的方法有很多。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "The simplest is to write it directly in the file, like this:"
msgstr "最简单的是直接写在文件中，像这样。"

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"In documents like tutorials, you may want to reference source code that is built and tested regularly.\n"
"The Quarkus documentation build will copy source files enumerated in `*-examples/yaml` files into a flattened structure in the `target/asciidoc/examples` directory (from the project root)."
msgstr "在教程等文档中，您可能希望引用定期构建和测试的源代码。Quarkus 文档构建会将 `*-examples/yaml` 文件中列举的源文件复制到 `target/asciidoc/examples` 目录（从项目根目录）中的扁平化结构中。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "define the path of source to be copied"
msgstr "定义要复制的源的路径"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "define the simplified target file name to use when copying the file into the `target/asciidoc/examples` directory."
msgstr "定义简化的目标文件名，在将文件复制到 `target/asciidoc/examples` 目录中时使用。我们建议在文件名中使用与相关/消耗性文件相同的前缀。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Content copied in this way is referenced by the `\\{code-examples}` source attribute. The literal string `{{source}}` in the source file, if present, will be replaced with the path of the source file in the copy."
msgstr "以这种方式复制的内容是用 `{code-examples}` 源属性来引用的。如果复制的文件包含字面字符串 `{{source}}` ，该字面值将被替换为源文件的路径。"

#. type: Block title
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Micrometer example"
msgstr "千分尺的例子"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "The source file to be copied is:"
msgstr "要复制的源文件是。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "`integration-tests/micrometer-prometheus/src/main/java/documentation/example/telemetry/micrometer/tutorial/ExampleResource.java`"
msgstr " `integration-tests/micrometer-prometheus/src/main/java/documentation/example/telemetry/micrometer/tutorial/ExampleResource.java` "

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "The target file name we want to use in docs is:"
msgstr "我们想在文档中使用的目标文件名是。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "`telemetry-micrometer-tutorial-example-resource.java`."
msgstr " `telemetry-micrometer-tutorial-example-resource.java` ."

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "The source and target file names are declared in `docs/src/main/asciidoc/telemetry-examples.yaml`:"
msgstr "源文件和目标文件的名称是在 `docs/src/main/asciidoc/telemetry-examples.yaml` 。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Snippets from this source file are then referenced with the following path:"
msgstr "该源文件中的片段然后用以下路径进行引用。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "`\\{code-examples}/telemetry-micrometer-tutorial-example-resource.java`."
msgstr " `{code-examples}/telemetry-micrometer-tutorial-example-resource.java` ."

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "The source file contains the following comment:"
msgstr "源文件包含以下注释。"

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "// Source: {{source}}"
msgstr "// 来源：{{source}}"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "The copied file contains this comment instead:"
msgstr "复制的文件包含这个注释。"

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "// Source: integration-tests/micrometer-prometheus/src/main/java/io/quarkus/doc/micrometer/ExampleResource.java"
msgstr "// 源： integration-tests/micrometer-prometheus/src/main/java/io/quarkus/doc/micrometer/ExampleResource.java"

#. type: Title ==
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Document attributes and variables"
msgstr "Quarkus文档参考"

#. type: Block title
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Categories"
msgstr "类别"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Quarkus documentation is grouped into the following categories."
msgstr "Quarkus文档参考"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "Category"
msgstr "分类"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "alt-languages"
msgstr "备选语言"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Support for other languages, namely Kotlin and Scala"
msgstr "支持其他语言，即Kotlin和Scala"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "architecture"
msgstr "建筑"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus runtime and ecosystem architecture"
msgstr "Quarkus运行时间和生态系统架构"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "business-automation"
msgstr "业务-自动化"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Business automation integrations"
msgstr "业务自动化集成"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "cloud"
msgstr "云"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Integrations and support for cloud services"
msgstr "对云服务的整合和支持"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "command-line"
msgstr "命令行"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "Command Line Applications"
msgstr "命令行应用"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "compatibility"
msgstr "兼容性"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Compatibility with other languages and frameworks"
msgstr "与其他语言和框架的兼容性"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "contributing"
msgstr "贡献"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Guidance and references to help you contribute to Quarkus."
msgstr "帮助你为Quarkus做出贡献的指导和参考。"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "core"
msgstr "核心"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Information about how the Quarkus works"
msgstr "关于Quarkus的工作方式的信息"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "data"
msgstr "数据"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Topics related to using data sources with Quarkus"
msgstr "与Quarkus使用数据源有关的主题"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "getting-started"
msgstr "{quarkus-site-getting-started}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Getting started materials"
msgstr "入门材料"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "integration"
msgstr "整合"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Support for integration extensions (Camel)"
msgstr "支持集成扩展（Camel）。"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "messaging"
msgstr "讯息传递"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Integrations with messaging systems like Kafka, AMQP, or RabbitMQ."
msgstr "与Kafka、AMQP或RabbitMQ等消息传递系统的集成。"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "miscellaneous"
msgstr "杂项"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "Miscellaneous"
msgstr "杂项"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "native"
msgstr "本地人"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Everything related to native executables"
msgstr "与本地可执行文件有关的一切"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "observability"
msgstr "可观察性"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Extensions and integrations for runtime and application observability"
msgstr "用于运行时和应用程序可观察性的扩展和集成"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "reactive"
msgstr "被动的"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Extensions that support reactive technologies and techniques"
msgstr "支持反应式技术和工艺的扩展"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "security"
msgstr "安全"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "Security"
msgstr "安全"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "serialization"
msgstr "序列化"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "Serialization"
msgstr "序列化"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "tooling"
msgstr "工具"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "Tooling"
msgstr "工具"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "web"
msgstr "网络"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "Web"
msgstr "网络"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "writing-extensions"
msgstr "写作-扩展"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "Writing Extensions"
msgstr "编写扩展"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Tag your content to improve findability by adding at least one category to the categories attribute line in the <<Document header,document header>>. To add multiple categories, use comma-separated values. For example:"
msgstr "在 xref:Document header[文档标题] 的类别属性行中至少添加一个类别，为内容添加标签，以提高可查找性。要添加多个类别，请使用逗号分隔值。例如"

#. type: Title ===
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus documentation variables"
msgstr "Quarkus文档参考"

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The following variables externalize key information that can change over time. References\n"
"to such information should use the variable inside of curly brackets, `{}`."
msgstr "下列变量外部化了可能随时间变化的关键信息。引用这些信息时，应使用大括号内的变量， `{}` 。"

#. type: Plain text
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "The complete list of externalized variables for use is given in the following table:"
msgstr "下表是供使用的外部化变量的完整列表："

#. type: Block title
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "Variables"
msgstr "变量"

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Property Name"
msgstr "物业名称"

#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy
msgid "Value"
msgstr "价值"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "\\{quarkus-version}"
msgstr "\\{quarkus-version}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "{quarkus-version}"
msgstr "{quarkus-version}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "The current version of the project."
msgstr "项目的当前版本。"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "\\{quarkus-home-url}"
msgstr "\\{quarkus-hom-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "{quarkus-home-url}"
msgstr "{quarkus-hom-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "The location of the project home page."
msgstr "项目主页的位置。"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "\\{quarkus-org-url}"
msgstr "\\{quarkus-org-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "{quarkus-org-url}"
msgstr "{quarkus-org-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "The location of the project GitHub organization."
msgstr "项目github组织的位置。"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "\\{quarkus-base-url}"
msgstr "\\{quarkus-base-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "{quarkus-base-url}"
msgstr "{quarkus-base-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "Quarkus GitHub URL common base prefix."
msgstr "Quarkus GitHub URL的通用基础前缀。"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "\\{quarkus-clone-url}"
msgstr "\\{quarkus-clone-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "{quarkus-clone-url}"
msgstr "{quarkus-clone-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus URL for `git clone` referenced by the documentation."
msgstr "文档所引用的git clone的Quarkus URL。"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "\\{quarkus-archive-url}"
msgstr "\\{quarkus-archive-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "{quarkus-archive-url}"
msgstr "{quarkus-archive-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "Quarkus URL to main source archive."
msgstr "指向主源存档的Quarkus URL。"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "\\{quarkus-blob-url}"
msgstr "\\{quarkus-blob-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "{quarkus-blob-url}"
msgstr "{quarkus-blob-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "Quarkus URL to main blob source tree; used for referencing source files."
msgstr "指向主blob源树的Quarkus URL；用于引用源文件。"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "\\{quarkus-tree-url}"
msgstr "\\{quarkus-tree-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "{quarkus-tree-url}"
msgstr "{quarkus-tree-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "Quarkus URL to main source tree root; used for referencing directories."
msgstr "指向主源树根的Quarkus URL；用于引用目录。"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "\\{quarkus-issues-url}"
msgstr "\\{quarkus-issues-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "{quarkus-issues-url}"
msgstr "{quarkus-issues-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "Quarkus URL to the issues page."
msgstr "指向问题页的Quarkus URL。"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "\\{quarkus-images-url}"
msgstr "\\{quarkus-images-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "{quarkus-images-url}"
msgstr "{quarkus-images-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "Quarkus URL to set of container images delivered for Quarkus."
msgstr "指向提供给Quarkus的容器镜像集的Quarkus URL。"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "\\{quarkus-chat-url}"
msgstr "\\{quarkus-chat-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "{quarkus-chat-url}"
msgstr "{quarkus-chat-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "URL of our chat."
msgstr "我们聊天的URL。"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "\\{quarkus-mailing-list-subscription-email}"
msgstr "\\{quarkus-mailing-list-subscription-email}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "{quarkus-mailing-list-subscription-email}"
msgstr "{quarkus-mailing-list-subscription-email}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "Email used to subscribe to our mailing list."
msgstr "用于订阅我们邮件列表的电子邮件。"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "\\{quarkus-mailing-list-index}"
msgstr "\\{quarkus-mailing-list-index}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "{quarkus-mailing-list-index}"
msgstr "{quarkus-mailing-list-index}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "Mailing list index page."
msgstr "邮件列表索引页。"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "\\{quickstarts-base-url}"
msgstr "\\{quickstarts-base-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "{quickstarts-base-url}"
msgstr "{quickstarts-base-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "Quickstarts URL common base prefix."
msgstr "Quickstarts URL 通用基础前缀。"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "\\{quickstarts-clone-url}"
msgstr "\\{quickstarts-clone-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "{quickstarts-clone-url}"
msgstr "{quickstarts-clone-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quickstarts URL for `git clone` referenced by the documentation."
msgstr "文档所引用的git clone的Quickstarts URL。"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "\\{quickstarts-archive-url}"
msgstr "\\{quickstarts-archive-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "{quickstarts-archive-url}"
msgstr "{quickstarts-archive-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "Quickstarts URL to main source archive."
msgstr "指向主源存档的Quickstarts URL"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "\\{quickstarts-blob-url}"
msgstr "\\{quickstarts-blob-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "{quickstarts-blob-url}"
msgstr "{quickstarts-blob-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "Quickstarts URL to main blob source tree; used for referencing source files."
msgstr "指向主blob源树的Quickstarts URL；用于引用源文件。"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "\\{quickstarts-tree-url}"
msgstr "\\{quickstarts-tree-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "{quickstarts-tree-url}"
msgstr "{quickstarts-tree-url}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "Quickstarts URL to main source tree root; used for referencing directories."
msgstr "指向主源树根的Quickstarts URL；用于引用目录。"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "\\{graalvm-version}"
msgstr "\\{graalvm-version}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "{graalvm-version}"
msgstr "{graalvm-version}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "Recommended GraalVM version to use."
msgstr "推荐使用的GraalVM版本。"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "\\{graalvm-flavor}"
msgstr "\\{graalvm-flavor}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, no-wrap
msgid "{graalvm-flavor}"
msgstr "{graalvm-flavor}"

#. type: Table
#: _versions/2.16/guides/doc-reference.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "The builder image tag of GraalVM to use e.g. `22.3-java17`. Use a `java17` version."
msgstr "要使用的 GraalVM 的生成器图像标记，例如 `22.3-java17` 。使用 `java17` 版本。"
